{
    "question": "Indonesia memiliki keragaman agama suku bangsa dan budaya berikut ini adalah hal yg terjadi bila rakyat indonesia tidak saling menghormati yaitu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perselisihan dan pertengkaran terjadi di mana mana karna tidak memiliki rasa saling menghormati</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutin-salah-satu-tokoh-pendiri-pni-387",
            "question": "Sebutin salah satu tokoh pendiri PNI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PNI pertama kali didirikan oleh Soekarno pada 4 Juli 1927 di Bandung. Partai Nasional Indonesia sendiri menjadi partai politik tertua yang diketuai oleh Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>gx</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-yang-terdapat-pada-mesjid-istiqlal-dan-gereja-ketedral-sec-717",
            "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menghargai-perbedaan-akan-menciptakan-kehidupn-yang-856",
            "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-pendorong-dan-penghambat-terjadinya-integrasi-nas-519",
            "question": "Sebutkan faktor pendorong dan penghambat terjadinya integrasi nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor pendorong integrasi nasional :</p><ul><li>Perasaan Senasib dan Seperjuangan</li><li> Rasa Cinta Tanah Air</li><li>Keinginan untuk Bersatu</li><li>Budaya Saling Membantu</li><li> Wujud Ideologi Nasional</li><li> Antisipasi Ancaman Negara Lain</li></ul><p>Faktor penghambat integrasi nasional : </p><ul><li>Kurangnya sikap saling menghargai perbedaan di dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya sikap saling bertoleransi dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya kesadaran diri dalam masyarakat untuk menjaga persatuan dan kesatuan.\n</li><li>Adanya sikap tidak puas dan perasaan tidak adil terhadap ketimpangan yang terjadi dalam masyarakat.</li></ul><p><strong>semoga membantu yaa:v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-bijak-adalah-orang-yang-mau-menghargai-orang-lain-dala-348",
            "question": "Orang yang bijak adalah orang yang mau menghargai orang lain dalam rapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sesama manusia harus saling menghargai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebaran-ras-melanosoid-di-indonesia-banyak-menetap-di-daerah-619",
            "question": "Penyebaran ras melanosoid di indonesia banyak menetap di daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wilayah indonesia timur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Papua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ideologi-pancasila-tidak-dapat-dikatakan-aman-dari-berbag-361",
            "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}